周四起食肆晚上6時後禁堂食 健身中心美容院等悉數關閉

本港新冠肺炎第4波疫情猶如森林大火，一發不可收拾，行政長官林鄭月娥今早(8日)出席行政會議前表示，港府決定將防疫措施收緊至最嚴厲程度，要求食肆晚上6時後禁堂食，只可以外賣；健身中心、體育處所、美容院及按摩中心亦要關閉。至於2人禁聚令、食肆2人一枱、大部分營業場所關閉等措施繼續維持。消息指，相關措施將於本周四(10日)起實施。
林鄭月娥表示，過去周末市面人流仍多，從八達通數據可見，不論是兒童、學生、成人的出行量雖有向下趨勢，但跌幅沒有回到7月疫情高峰時期的跌勢，仍有不少市民上街到餐廳、購物中心等地，情況令人擔心，因此有需要作更嚴厲措施。她指，理解各行業受到重創，已要求政務司司長及財政司司長研究業界支援措施，相關司局長會再與業界商討。
至於公務員上班方面，政府會再壓縮上班人手，令更多員工在家工作，亦呼籲私企僱主跟隨，她強調政府緊急必需服務會維持。

香港餐飲聯業協會會長黃家和表示，在禁聚令、禁堂食令的「雙辣」措施下，對於業界生意大受打擊，估計業界會損失約65%生意額，相等於75至80億港元，觀乎港府在7月時、即第3波疫情曾實施晚市禁堂食令，當時業界生意額均重挫60%，只能靠防疫抗疫基金及保就業計劃勉強支撐，但今次仍未得悉港府會實施甚麼支援措施援助業界。
他續指，過去11個月已有2000多間食肆結業，本來以為12月可以挽回過去一年損失的生意，如今再度實施晚市禁堂食令，恐令倒閉潮加劇，預計再多1000多間食肆「捱唔住」，並進一步推高失業率，希望港府能動用財政儲備援助食肆、酒吧、批發等業界，保住過百萬員工的就業。